孔誥烽 - 年底大選結果 不會影響美國對中強硬路線

在疫情之下，美國的民主選舉仍如常進行。民主黨總統候選人初選，大局已定，奧巴馬時期的前副總統拜登將代表民主黨與特朗普在十一月競選總統大位。

在過去幾年，美中矛盾越來越尖銳。香港與台灣對抗北京的滲透與鎮壓，一直都單打獨鬥，但在最近三年忽然獲得美國越來越明確的公開支持。一些朋友說香港與台灣抵抗中共的戰略環境，從來沒有像現在那麼有利。總統是美國的最高元首，很多人將美國現在對中轉強硬，歸因於特朗普一人，無可口非。但如果有朋友擔心特朗普連任失敗，拜登上場，美國會從回親中路線，則是過慮。

過去兩年美國對港對台的有利政策，其實都由國會主導，同時得到民主共和兩黨支持。現在美國政界兩極化嚴重，差不多所有與內政有關的議案，都遇到兩黨投票取向相反的情況。但所有與中共對著幹的法案，如《台灣旅行法》、《維吾爾人權政策法案》、《香港人權與民主法案》，卻都在國會以極大多數，甚至是毫無異議下通過。這在兩極化的美國政治環境，簡直是奇蹟。這也顯示美國對中轉向強硬，對港對台抗中加大支持，乃是兩黨共識，不單是一個總統一個黨的事情。

連登仔真係唔好盲撐TRUMP

唔好得失兩邊
唔好響國際講啲失禮倒米野
特別係響人地幫緊香港人 開聲時
關鍵時刻刻意出篇野
『提醒』香港人trump只係個商人 只係睇利益
然後又出篇野話聽都未聽過邊係aolomon

例如

noted with thx